Soit un cône de révolution de sommet $S$ et de hauteur
$[SH]$. La longueur d'{\em une génératrice} ({\em Segment joignant
  le sommet à un point de la circonférence de la base}) de ce cône est
$SA=6$~cm et de plus $\widehat{HSA}=60$\degres.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure regroupant toutes les indications données.
\item
\begin{enumerate}
\item Calcule la longueur $SH$.
\item Calcule la longueur $AH$. Donne la valeur exacte puis la valeur
  arrondie au dixième.
\end{enumerate}
\item $\cal P$ est le plan perpendiculaire à la hauteur $[SH]$ en son
  milieu $I$. Il coupe la génératrice $[SA]$ en $J$.
\begin{enumerate}
\item Complète la figure.
\item Que représente le point $J$ pour le segment $[SA]$ ?
\item Calcule la longueur $IJ$ : donne la valeur exacte puis la valeur
  arrondie au dixième.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}